---
title: 'AMD nos presenta Zen 3'
date: '2020-10-09 08:35:00'
description: 'Hablemos de Zen 3 la nueva arquitectura de AMD que llega repleta de novedades'
type: 'noticias'
tags: ["amd", "zen", "3", "ryzen", "epyc", "threadripper", "ccx", "ipc"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/08/AMD-Zen-3_2-800x419.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---



El dia de ayer AMD nos presentó Zen 3 la nueva arquitectura que tendrán a partir de ahora sus procesadores de las líneas **Ryzen**, **EPYC** y **Threadripper** a partir de ahora.


{{< youtube code="iuiO6rqYV4o" >}}


Tras una confirmación de cambios masivos en la arquitectura de AMD, el CTO de la empresa habla y confirma el lanzamiento de la nueva arquitectura **ZEN 3**.


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-5-1.jpg" >}}


Como podemos ver en los gráficos de la imagen hay un aumento en el **IPC** (Instrucciones por Ciclo) del 19%. Y ahora el **CCX** (Core complex) es de 8 núcleos. También informaron que doblara el caché por núcleo a la arquitectura anterior (Zen 2) debido a lo comentado anteriormente del CCX.


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-6.jpg" >}}


La CPU fue mejorada y retocada para poder conseguir todas estas mejoras, adicionalmente se suma una mayor cantidad de unidades Load/Store y más caché para las branching. También afirmaron que Zen 3 es 2.4 veces más performante que el Zen original y 2.8 veces más que la competencia (I9 10900k)


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-7.jpg" >}}


Así mismo mostraron un poco su Roadmap dando a conocer un gran cambio en el ZEN 4 que al parecer será de 5nm a diferencia de la Zen 3 y Zen 2 que son de 7nm actualmente.


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-8.jpg" >}}


Confirman el Ryzen 9 5900x basado, obviamente, en Zen 3. E inmediatamente muestran diapositivas que revelan una mejora del 26% en diferentes videojuegos


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-10.jpg" >}}


Lisa nos presenta toda la gama Ryzen 5000 y sus precios.



* **Ryzen 9 5900X por unos $549:** Tiene 12 núcleos/24 hilos con 70 MB de cache en total, TDP de 105W y funciona a 3,7 GHz de velocidad de reloj base y 4.8 GHz de Boost. 
* **Ryzen 7 5800X por $449:** Tiene 8 núcleos/16 hilos con 36 MB de cache en total, TDP de 105W y funciona a 3,8 GHz de velocidad de reloj base y 4.7 GHz de Boost. 
* **Ryzen 5 5600X por $299:** Tiene 6 núcleos/12 hilos con 35 MB de cache en total, TDP de 65W y funciona a 3,7 GHz de velocidad de reloj base y 4.6 GHz de Boost. 


{{< img src="https://hardzone.es/app/uploads-hardzone.es/2020/10/Zen3-12.jpg" >}}


Los cuales serán lanzados para el 5 de Noviembre de este mismo año (Datazo para quienes se están armando sus master race)




---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
